\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués
\usepackage{WriteOnGrid}
\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 


\begin{Maquette}[IE]{Nom=DST, Theme=Nombre relatif, Calculatrice={sans}, Code={}, Niveau=5, Numero=4, Classe=ème}

\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
    Sujet A
\end{center}

\vspace{-0.5cm}

\Competences{Déterminer l'abscisse d'un point sur une demi-droite graduée. / Placer un point sur une demi-droite graduée. / Connaître l'opposé d'un nombre. / Placer des points dans un repère du plan./ Comparer des nombres relatifs./ Ranger des nombres relatifs.}
%


\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
\begin{enumerate}
\item\brm{1}  Quelle température est indiquée par le thermomètre ? \AffQuadrillage[NbCarreaux=10x1,Grille=Seyes,ReglureSeyes=2.5,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
\end{enumerate}
\begin{center}
\Reperage[%
Thermometre,%
Pasx=5,%
ValeurUnitex=5,%
Mercure]{%
-6/A,22/,-8/}
\end{center}
\end{exercice}



\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
\begin{enumerate}
\item\brm{2} Donner les abscisses des points A, B, C et D.
\begin{center}
 \Reperage[AffichageNom,AffichageAbs=3,Pasx=4]{6/B,-9/A,-2/C, 1/D}
\end{center}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
\begin{enumerate}
\item\brm{1.5} Placer les points F(-0,8) ; S(1,4), P(-2)
sur la droite graduée ci-dessous.
\begin{center}
\Reperage[Unitex=0.75,Pasx=5]{15/B,-15/A}
\end{center}
\end{enumerate}
\end{exercice}
\newpage
\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
\begin{enumerate}
\item\brm{1} Donner le nombre opposé à 12,7.\\
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=21x1,Grille=Seyes,ReglureSeyes=2.5,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
\end{exercice}




\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
\begin{enumerate}
    \item\brm{2.5} Donner les coordonnées des points A, B, C, D et E. \\
    \item\brm{1} Donner les points qui ont la même abscisse. \\
    \item\brm{1} Donner les points qui ont la même ordonnée. \\
    \item\brm{1} Donner les points qui ont une abscisse négative. \\

\end{enumerate}

\begin{center}
\Reperage[Plan,Unitex=0.5,Unitey=0.5,AffichageNom,
]{0/4/A,-3/-3/B,3/-3/C,-4/1/D,4/1/E,0/2/F}
\end{center}

\AffQuadrillage[NbCarreaux=21x8,Grille=Seyes,ReglureSeyes=2.5,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
\end{exercice}



\begin{exercice}
Complèter par <, > ou =. 
\begin{enumerate}
\item\brm{0.5} $+5{,}34 \quad \ldots\ldots   \quad +3{,}54$
\item\brm{0.5} $+0{,}05 \quad \ldots\ldots   \quad +1$
\item\brm{0.5} $-8{,}51 \quad \ldots\ldots   \quad -8{,}5$
\item\brm{0.5} $-6{,}5 \quad \ldots\ldots   \quad-6{,}1$
\item\brm{0.5} $8{,}64 \quad \ldots\ldots   \quad-8{,}64$
\item\brm{0.5} $-9{,}27 \quad \ldots\ldots   \quad-9{,}272$
\end{enumerate}
\end{exercice}
\newpage 

\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
Voici les différentes températures d'ébullition de différents gaz en degrés Celsius ($^\circ$C).

\begin{center}
 \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
 \hline
Gaz   &  Néon & Xénon & Radon & Argon & Hélium  \\
\hline
Température d'ébullition & -246,053 & -108,09 & -61,7 & -185,85 & -268,93 \\
\hline
 \end{tabular}   
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item\brm{1} Ranger ces gaz dans l'ordre décroissant de leur température d'ébullition.
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=21x4,Grille=Seyes,ReglureSeyes=2.5,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
\end{exercice}






\end{Maquette}




\end{document}